# Vtipné zdrojové kódy (Fun source codes)
Perly ducha a vtipné kúsky kódu (snippety)

## Kaskádové štýly CSS
### 💰 Bohatí vs chudobní - Vitajte v klube 99%
```css
.bohati-ludia {
  top: 1%;
}

.pracujuca-trieda {
  top: 99%;
}
```

### 👩 Ako sa správať ku svojej žene - Pravidlo č. 1 manželského života
```css
#zena {
  right: 100%;
  margin: 0;
}

```

### 🔥 Chuck to dokáže - Jediný muž, ktorý vyhral hádku so svojou ženou
```css
#chucknorris {
  color: #BADA55;
}

```

### 🐱‍👤 Ninja
```css
.ninja {
  color: black;
  visibility: hidden;
  animation-duration: 0.00001s;
}

```

### 👻 Duch
```css
.duch {
  color: white;
  opacity: 0,1
}
```

### 🧑‍🎤 Keď Eminem rapuje
```css
#eminem
  word-spacing: 0;
}
```

### 🟢 Bruce Banner a Hulk
```css
#bruce-banner
  color: pink;
  transition: color 10s;
}

#bruce-banner.hulk
  color: green;
}
```

### 🧏‍♀️ Nadpisy Kim Kardashian
```css
#kim-kardashian
  padding-bottom: 9999px;
}
```

### 🍄 Tajomstvo Super Maria
```css
#mario.mushroom
  transform: scale(200%);
}
```
 
### 🤖 Autoboti best mode
```css
.autoboti
  transform: translate3d();
}
```

### 🎨 Dobrý umelec kradne, veľkí umelci kopírujú
```css
#samsung
  @extend apple;
}
```

### ✝️ Ježiš je medzi nami
```css
.jezis {
  overflow: hidden;
}
```

### 🏓 Ikea stavia stôl
```css
#ikea {
  display: table;
}
```

### Lego sa nikdy nestavia inline
```css
#lego {
  display: block;
}
```

### ✨ Čarovný plášť Harryho Pottera
```css
#neviditelny-plast {
  visibility: hidden;
}
```

###  👁️ Pre ľudí so zrakovým namáhaním očí
```css
.bez-sosoviek-okuliarov {
  filter: blur(50px);
}

.s-sosovkami-okuliarmi {
  image-rendering: optimizeQuality;
  text-rendering: optimizeLegibility;
}
```

###  🤹‍♀️ Ako si ženy zlepšujú imidž...
```css
.push-up-podprsenka {
  margin-top: -25%;
  overflow: visible;
}
```

### 🗼 Šikmá veža v Pise
```css
#veza-pisa {
  font-style: italic;
}
```

### Titanik sa nám potopil
```css
.titanik {
  float: none;
  bottom: 0;
}
```

### 🧱 Padol nám Berlínsky múr
```css
#berlin-stena {
  border-collapse: collapse;
  height: 0;
}
```

### 💹 Čína
```css
#cina {
  border-top-style: solid;
}
```

### 🙊 Odhalenie Iluminátov
```css
.illuminati {
  position: absolute;
  visibility: hidden;
}
```

### ☝️ Ako funguje kráľovstvo
```css
.kralovstvo {
  position: inherit;
}
```

### 🤐 Ako funguje vláda
```css
.vlada {
  transition: all 4yr ease-out;
}
```

### 👞 Hobitie topánky
```css
.hobbit {
  height: 50%;
}

.hobbit #noha {
  width: 200%;
}
```

### 🛃 Krajiny bez hraníc
```css
#europe .krajiny {
  border: none;
}
```

### 🛂 Krajiny s hranicami
```css
#usa + #mexiko {
  border: 1px dashed;
}
```

### 🌊 Ako to ten Mojžiš dokázal
```css
#mojzis > .more {
  column-count: 2;
}
```

### 🔺 Záhada Bermudskeho trojuholníka odhalená
```css
#bermuda-trojuholnik {
  display: none;
}
```

## JavaScript JS
### 🍳  Raňajky programátora
```js
var parky;
var caj;
```

### 🧪 Hlavne to nevzdať pri testovaní...
```js
var up = new Exception();
throw up;

```

## 📚 Zdroje a inšpirácia
1. https://www.hongkiat.com/blog/funny-css-puns/
